家境對前途影響大唔大？？

一出世屋企有啲錢，屋企有能力栽培你去學嘢，上補習班，基本上都入到一間唔錯嘅小學。如是者屋企人都會繼續出錢去栽培你，所以屋企有錢嘅人好大機會都會入到一間好嘅中學，咁自自然然就會入咗啲好嘅大學。

所以你見到hku，ust，cuhk入面好多都係私樓仔，英文都十分流利，因為佢哋屋企人畀咗好多心血金錢去栽培佢哋

如果天資冇咁聰敏嘅，父母都可以送佢哋出國讀大學，返到嚟仲可以靠關係做到好多唔錯嘅工作。所以你見到好多ibanker、律師、商人都係外國返嚟

相反，如果你出生係一個貧窮家庭，首先你就已經唔會有補習班同興趣班，即使你再聰明都好都唔會追得上家境富裕嘅子弟。

所以你見到，band 2、band3好撚多窮撚...
再之後，因為你係窮撚所以你屋企人冇幫過你做過任何人生規劃。所以你嘅人生都好大機會係做一啲低下層嘅工作

所以你見到，地盤佬，廚房佬，的士佬好多都係基層出身

而因為呢班人嘅人生本身就已經冇任何規劃，所以生出嚟嘅仔女只會重覆行佢哋嘅舊路。。。

一個好簡單嘅例子，林作呢條戇鳩仔靠老母搵幾十萬一個月，如果佢係基層出生，一定係一個智障仔

非常重要，咩叫贏左起跑線，人地小朋友講英文啦啦聲，對於窮L既小朋友黎講可能連elephant 都未識點串。
就算俾第時讀得成書，一個窮L屋村醫生，同一個醫學世家岀黎，待遇機會都好唔同啦。

所以我覺得學校對於人嘅前途冇乜影響

學校只係提供一個合適你嘅居所
如果你父母畀個心機栽培你嘅
洗撚入啲垃圾學校咩

家底佔70%
dna 20%
努力5%
運氣5%

AGGER

運氣佔100%
你嘅出生生於有錢家庭已經係運氣

咩唔係運氣100%咩
100%先會生於有錢家庭

係香港生活
家境真係影響你一生

大學公屋撚係佔少d%

家境好嘅人唔會問哩啲on9問題

好多 神科真係冇咩人住公屋
有人屋企有幾個物業 一Grad即刻上車

淨計出世後， 出世前運氣100%

冇家境只可以靠意志力上位,唔放棄,不斷進取,同埋預左好易撞板,因為自細冇人會有好多經驗講畀你聽咩係岩定錯,行咩路會易少少,

十分大，家境可以差到夠分入大學都唔比你多，叫你快啲出黎打工，又係咁同其他有錢人比較，令到個人天生就冇乜自信，最終淪為低下階層

公屋窮撚表示已經認命

尚有些仗，全力亦打不上

路過，有興趣可以Google下Coleman Report

Coleman explained it this way in 1972: "All factors considered, the most important variable—in or out of school—in a child's performance remains his family's education background." ... The survey results found that while resources may be relatively equal within regions, educational outcomes were not.

本身想話dna 同努力比例好似唔係好岩
但諗諗下香港真係幾努力都係得5%

係 香港間u愈勁愈多私樓仔 啲人話公屋仔都出到醫生喎 咁冇咩意思 講緊平均水平

以前聽過hku學生得10%住公屋 唔知呢家情況

真 去人地屋企全部至少三房一廳

樓主望下劉鳴煒 就唔會開呢個廢post

兒子可以讀Harvard啦
父母donation 比得多 咩都可以啦

其實都大。真心我屋邨出身，眼見身邊朋友都出國讀書，返嚟又有屋企人比埋首期，直頭覺得佢人生勝利組。
開頭都會心態唔平衡，有諗過點解比人窮咁多，不過話分兩頭，後來自己供自己讀上去，而家總算不過不失，比上不足比下有餘。

應該都係咁上下

反而窮支那人可能仲多，一落黎就諗緊點搶你學位

真係見過勤力到可以一日溫十幾個鍾書，入到U都係

跟住D支那人話自己憑能力入，點可以話佢地搶

唔諗下點解可以四萬讀一年

因為淨返既係香港納稅人比架

搶完話自己憑能力搶，天公地道

搶埋公屋子弟d學位

屋企窮注定個仔大個都係窮架啦

唔係歧視公屋仔，但喺大學識到有啲公屋仔個性格都幾差，又睇唔起人又對gpmate呼呼喝喝

好撚認同最後一段關於林作嗰部分

大，投胎最重要

起跑線唔同其實都唔係最大差別，都叫做跑緊同一條跑道，去緊一個終點

但世上就係有班人，本身已經同你唔同跑道，就算你再叻，條起跑線再前，都只係跑緊學界
而同時有班人係跑緊奧運
跑奧運最廢個個都贏學界最勁個個一大截

呢樣先係最絕望

好大屋企獨生仔女天生有一個業主既職業香港做業主冇得輸

公道講句 ，通常都係比16萬原價

屌，一開始睇左做林鄭

LSE都係，你有背景既話基本上好易入LSE

最撚簡單直接，父母對你既教育已經兩回事，窮人仔女通常都係由鳩你，或者厭煩俾部電話你打機睇片算，有錢人父母會識教好多。

仲有呀，有錢人一定係嫁/娶個好樣d，所以有錢人多表平均係靚過窮人好多，大個供讀名校，出國，到工作上既人脈，全部都影響一世。

真係 由細到大冇學過任何野 宜家真係咩都唔識 讀書又唔夠人地黎 渾渾噩噩咁勉強讀個大學 我老豆老母就負責供書 從未有教學 咁多年都係食自己宜家見到人地又識彈琴/畫畫/跳舞 自己真係好廢

無影響，我貧困家庭英文靠YouTube學accent一樣辣辣聲。

唔通比你十鳩幾分入去讀拉低水平咩。
雖然宜家已經好多asso係得十幾分。

當你明白你同有錢人唔係跑緊同一個賽事
你會舒服好多
最簡單
你無李世民既父幹
你無可能做到唐太宗
但同時大部份連登仔有佢既父幹都冇佢既能力做到唐太宗

係
政府就係要有班人band 2 band 3, 讀完中學做低層

林作冇佢老母你估下仲有冇得日日林作保險咁牙刷

公司好多90後高薪白領都係私樓中產/浸過咸水
唔少去左外國洗幾十萬讀master返黎考牌
邊有咁多唔洗靠屋企又發到圍吖

所以我成日同d人補習窮人小朋友講，你越窮越要去外國發展，一定要學好英文同一項藍領水電技能，相反地香港只系適合俾本身有錢人住～

借個位

香港專業進修學校 (HKCT) 或者 港專學院 (CTIHE)
校長陳卓禧，身兼全國政協委員
校監劉佩瓊，前港區全國人大代表
威水史：
港專校長陳卓禧：港專作為一間愛國愛港的學校，必定高舉愛國旗幟，學生若不知道就是選錯學校！
好型呀
有關報導：

林作 讀個間中學，好似70萬一年。

唔知點解諗起碧咸大仔

我覺得社會環境都好重要
如果社會制度公平又多機會嘅話就算屋企窮都可以突圍而出

俾讚係因為你最尾個句

+1

有個親戚個仔準備升小一，佢同d local既同學/朋友竟然係講英文 仲要開始有abc口音

我讀u果陣果陣都未有佢地講得咁好 唔知佢地點練番黎 明明同屋企人都係講中文，完全贏在起跑線

其實林作宜家都係一個智障仔

真 公屋出身
細細個覺得自己畢業後會做侍應/sales之類
覺得月入3萬已經好高係有錢人黎
無心機讀書 只想快啲出黎做嘢賺錢
因為屋企窮 又要養好多人
所以補習錢都唔敢問屋企人拎
中四暑假開始做麥當勞part time
而同年既人就旅行溫書補習
但好好彩大個左發現讀書絕對影響一生
之後就努力讀書 學好英文
最後都考得上大學
依家成功二次投胎

都係個句 窮撚咪生仔

舊老細見工睇CV第一句問我，個Candidate住邊

Agree
仲要串柒柒 成日話自己將來點發達點做老細

私樓有車 問心唔算係咩

普通中產已經可以留一套藍籌屋苑單位俾仔女了

應該更少，我都係讀HKU, 大學生涯識嘅人入面全部都係住私樓

以前上tutorial, 分group 嗰時直程問你讀咩中學
識新朋友埋堆嗰時通常會問你住邊
利申 HKU grad

唔講俾錢上咩興趣班，淨係鋪好晒條路已差好遠。

我拎過老綜但入三大有獎學金
英文比鬼佬同事話very fluent
26歲搵到35k，之後轉行
不過我都覺得家境係有決定性因素
至少有人話你知條路點行比較好
職業生涯點樣規劃
我老豆認真小學都未讀完，又爛賭，乜鳩都唔識
如果屋企條件好少少，有可能牛劍畢業都唔奇...

前面部分認同
最尾一句完全正確

自己睇下大學有幾多公屋仔就知

如果出世時住公屋，讀中學時上私樓，點睇前途影響

私樓都分好多種既
新舊 咩地區 高級/平民

窮人子女中top10%追得上

成個post得呢個係有啲層次

認真咩
點解我啲大學同學會大大聲話自己住公屋兼且好撚自信仲笑返住高級私樓個啲同學話你地千幾萬住一間屋同我一千組住一間屋 你地好唔抵

Not news la

你當係700呎，供緊600萬嘅私樓先
老母話佢大緊我肚時去讀返Poly BA (Hons) in Social Work

係
同埋有一啲人要受考驗先迫到佢發奮

老實講個人認為如果林作出身窮困，應該唔會好似而家咁9fing fing
如果佢腳踏實地會好好多，雖然應該都係會口花花

600萬私樓好普通
而家叫高級個啲全部一千萬起而且得一房

林鄭屋企好似唔有錢
但上位之後都係變仆街

住公屋

何妖呢d就係例子
讀書唔成，但屋企有錢就供佢去外國野雞讀law，返黎就去大佬律師樓做，唔係分分鐘冇人請

同11哥個仔一撚樣

識人會考分數10分都冇，英文fail。之後去澳洲讀書讀law, 返黎考埋pcll入大law firm。

唔否定佢係勤力，但如果屋企冇錢送佢去澳洲，佢結果一定差n倍。

不過錢其一，仲有network。

我其實唔係太同意家境對前途影響
可能因為自己家族係公屋出身啦
70年代啲親戚都係有入名校，上到中大，拎埋碩士做藥劑師
就算到而家佢地都仲係住公屋，生出嚟的都個個直升大學

比較覺得係睇個人能力多啲

通常有錢嘅都有network
醫生律師要個仔做返同一行，實有方法

係啦，有錢自然有network, 起跑線都唔同。

安於現狀但係樂觀呢

家境好=可以以低時間成本獲取學識知識同見識
家境好唔一定會成功，但比冇家境嘅更容易成功

家境對前途唔大影響

況且
你有千萬樓獨子已經唔洗介意你職業做咩
養到自己就得

有需要係逼緊劏房個班

戴妖：窮人生仔正仆街！.jif

我就是貧窮例子
細個小學派左去第6志願個啲佛教小學
當然啦，乜都無得學，人地琴棋書畫，我當年俾老師睇中跑得快，揀我入田徑隊，但呀媽話放學留留校無人接(平時搭校車)，所以免費活動都無得參加
努力上左間地區名校
仍然係乜都無得學，但成績變得好差
而加終於20頭，有30k人工
老母話要俾3份1人工做家用
仲話要買樓俾屋企，佢俾首期我供，但層樓寫我同佢個名(屋企無樓無公屋)
覺得自己好努力搵得多少少，又要養返兩條窮撚
最後又得返10k人工

我屋企有錢，但係無network，對仔女嘅教育亦無安排，所以我喺間band 5中學讀書。嗰幾年比我明白左一個道理，係一個唔好嘅讀書環境，任憑你再叻，都好難有出頭天。

True

物以類聚。不過巴打情況較罕見，就算冇network, 如果有錢，理論上都會鋪好條路俾仔女吧

大，睇吓HKU學生背景數據就知

講埋啲廢話
如果磁力王係你老豆
你四支殘廢都唔駛憂啦

的確係性格>家境
見唔少有錢仔性格廢 出嚟都係垃圾
與其話家境 不如話性格先係真正影響
不過無可否認家境某程度上影響性格

巴打話無樓無公屋。咁一直租私樓？

百份之80影響左

一命
二運
三風水

其實啱 我係校長都寧願收個努力讀到廿幾三十分嘅大陸人
好過比啲十幾分恃住自己係local嘅ive仔

無錯垃圾舊樓

家境令好多窮撚自悲。以我為例，以前人工唔高冇錢唔敢識女，因為身邊好多女都起碼私樓居屋。到而家人工稍為ok先敢識下女。雖然唔知係咪真，不過都聽過唔少中產女親口話唔理個男屋企有冇錢，最重要個男自己係點，如上進錫自己等等。

咁既情況如果有間公屋可能仲爽....

但Brian cha都係窮撚出生，只點解可以靠努力搵咁多錢？

好撚大
唔係話窮就冇發圍
只係果啲勵志故事永遠只係小部份特別例子

窮人要搭升降機先可以去到有錢人踏上一步就去到嘅位置

我覺得家底90%
dna 5%
努力 <0.1%
運氣 5%

好多讀唔到書既人，最後屋企有錢送佢出國，結果Harvard 都入到

你講話其他地方 就未必係 但係香港依個資本至上既社會 就肯定係

大，不過你識把握機會同你謹有嘅資源都唔一定成世玩完

小弟窮j 大個去左外國讀master宜家留低移民
下年接埋父母黎退休

你有一部電話可以上網嘅話你已經可以學好多嘢，只要你肯去學。自己英文差嘅咪每日練習吓，冇需要喺度怨天尤人。

你知唔知非香港學生係要比10幾萬一年 唔夠人競爭就唔好怪人搶走你個位，你夠料嘅冇人搶得走

我都係咁上下，屋村仔半工讀完個degree搵緊50k一個月，
但仍然比唔上人地父幹老豆主動出首期

認同！

大學家底富貧比係 3:1
呢個比例維持咗好多年

仲要總數學生嚟講
家境較差的學生佔多數

巴打好勁，窮j要上50k唔易

其實對比起錢呀 咩補習班興趣班果d野 更加大影響既係個生活圈子同視野 而呢樣野你唔到大個d 去到大學 出到社會 你都唔會發現 當你睇得分野 已有既差距已經唔容易追番

其實我識好多做廚房嘅都係ugrad 甚至有家底

但讀書係窮人逃貧既最好方法, 係香港算係公平
免費讀書, 自己勤力讀書, 就算老師教得麻麻, 無補助班
公開試考完入到醫科, 就已經人生改變

當然你話屋企人痴線, 你連安靜既地方溫書都無, 仲要返pt之類, 就係另一個外在因素

我仲要單親家庭大

生兒養老的實例
好聽D就叫孝道

點解兩老唔努力 社會又唔係冇機會 又冇把握
至少到小康應該唔難 大把人可以自給自足

父母有學歷 = 識讀書，就自然識教仔女點學習，點會無關係

貧富出身的成功比率分野太大

真英雄
講真有父幹上呢個位唔難
但窮j真係要好好彩加有貴人先得

早幾十年香港仲要搵錢極易

HKU 係咪最多有錢人讀嘅大學？

我屋企小康/中產咁上下

錢唔係多 但一定足夠
理論上我係有足夠既錢上所有我想上既興趣班
但我老豆老母基本係唔多識ed嘢
覺得參加所有興趣班都係on 9
（學下樂器都搵到錢啊其實）

結果係我小學由原本成績幾好 變到唔多掂
band1 跌落band2（尾）

然後成個中學on99咁 band3 中中
d同學又廢
慢慢同化埋我
中一個陣我考第一 中三變考27

最後中五開始 請左個好癲既補習老師補英文
比2個鐘錢
開頭同我補2個半鐘
跟住3個鐘 4個鐘
比返多左個d錢佢都唔收 係咁chur我

最終令我既英文由唔可能合格變到合格 升到u

畢業2年 今日搵緊接近40k

運氣-比我遇到一個對教育超有熱誠既人
錢-比錢補習老師
dna-屋企人係有腦搵到錢，只係唔識栽培下一代
努力-好記得考公開試個個月 我chur個老師 同我補左17堂英文 每堂4粒鐘 單挑 諗起依家都仲有d驚

面對唔識栽培下一代既父母，上面4樣嘢是但少一樣，我可能都比老豆老母搞柒左係到做緊15k sales

而家等緊英澳BNO難民

班有錢仔連part time都未返過

父母有計畫最緊要，老豆老粗一名
係做餐廳老闆有啲錢 但完全唔管我
自問又貪玩 所以讀唔到書 而家22歲都on99咁
好彩個細佬有啲天資 又係放養佢咁
日日打機 完全無溫書 都keep到小學全級頭十
今年考到入間b1中學 希望佢條路會好過我

得老母有學歷識讀書咋，比佢讀到藍田聖保祿
但老豆得中三畢業，左派中學放過炸彈
唔明點解會一齊到

窮人生仔正仆街

林作如果唔係有個有錢老母，只會係劉馬車之流

又一個垃圾圍爐Po

巴打會唔會太勁

好大 窮人仔女讀唔成書又冇錢 距離廢柴不遠

大
窮人生仔就好似父債子還
P.S. 我贊成優生學
我覺得唔考慮國籍/ 家庭經濟，淨係睇智力，優生學先係公平，對社會分配資源更有效

四積陰德五讀書

你屋企條件好少少就未必咁努力讀書啦

出生咩家庭已經係運氣啦

高級餐廳？

大啦緊係 正係父母灌輸既野都差好遠

我識唔少家底好，從小就培育既人，一係外國讀頹科，或者香港岩岩好入左非專科，畢業出黎都係打份萬幾蚊既工
同埋點解要專登標籤廚房/的士呢啲係基層，高級廚房佬30k+一個月都可以有

九十後講真中五都未識用is am are
好恐怖

而家啲人有電腦自學可能好啲

宿命論黎睇嘅話係運氣100%

超大，唔講性格培養、network、直接繼承金錢呢啲老生常談
家境對個人能力都有好大影響

Scarcity呢本書講過，長期處於匱乏狀態嘅人會用好多腦力去咗擔心冇錢、飢餓，所以冇空閒能力去思考其他嘢，或者專心喺學習/工作上

所以即使係天才，家境差，能力肯定已經打咗折

家境其實係保底 令一個人起碼唔會低於平均值 最主要都係醒覺呢個世界係點運行 應該花精神去做乜 呢個世界好多人唔係冇能力 係太遲醒 到醒果陣 早就無左鬥志 係一條錯既路上面點努力 都唔及慢步走一條岩既路

其他方面呢？
我都貧困自學到辣辣聲，但始終唔夠就係唔夠。

家底好最緊要有樣係backup, 有時你想去搏下做生意、做下自己鐘意既野都可以去馬
窮撚無本錢搏係最大遺憾

我覺得兩老有冇智慧係最重要
如果係藍絲廢老你點發圍

捱幾十年為層樓，人地出世已經有

以前大家都窮就話生仔博一鋪姐

而家周街有錢仔，你窮生個仔出嚟係比人笑

早起的蟲

識人像素描，都係自學+YouTube學。
dse都ok，b5 31，靠勤力。
不過音樂真係無，完全無學過。

你應該係資優

如果家境好啲分分鐘成就更大

咁都唔錯嘅
掙扎下可以更好

學校對人最大影響的部份係咩學校有咩同學
垃圾學校, 圍住你的就係一班無人生目標, 無見識的垃圾同學
名校D 同學, 家庭教育有番咁上下, 對你會有良好影響

至於老師, 名校D 老師話唔定比垃圾學校更廢

我父母唔識鋪排，先至會比我入band 5中學。若果佢地識安排，我小學成績夠我入band 1中學。不過我父母都有負到佢地責任，有比錢我去留學。

男就一定係
女就未必

逆襲

家境好唔好佔前途+人生90%
如果+X係my father? hahaha仲唔fatfat?

咁只係有錢人都有叻同唔叻
但只要唔係弱智
佢最後一定屌打99% 窮撚

唔係大小，係決定性既關鍵，家境某程度上已經反映住個家庭既水平

有錢有生活，無錢叫生存

事實係慘在佢有錢又真係串得起
即係諗起隔呢post有位巴打又係做大律師，好似話都係平均3,4萬一個月
又難怪林作唔鬼做，可能佢平時一個月飯錢都冇在

多數私樓仔嘅成長生涯都多姿多彩
唔係出國留學就係去唔同國家增廣見聞
就算讀書唔好果啲依家生活都唔太差
好多已經結婚生仔又養車又養狗

已經去到一個位
唔知自己咁努力為乜
根本點努力都追唔到

戴耀延答左你
窮人生仔正仆街

sad but true

十分認同樓主。
不過我驚有啲小朋友入左嚟連登睇依啲post，將自己所有嘅失敗，歸咎於外在因素。

係 我自己都係ugrad 不過冇家底

好明顯一個問題。有錢仔女好少讀書走去返pt （summer job除外）

好勁巴打degree讀咩而家又做緊盛行？

識串elephant會點？

好在我家底夠好，睇住連登仔個個自怨自艾笑到我gapgap聲

99%

佢讀邊間

窮人行樓梯 有錢人搭直升機

除咗努力之外，其他任擇一上到70%都可以扭轉人生乾坤
DNA=靚仔靚女，靠外表搵食at least 3，40歲前都夠玩，又易識人
運氣=橫財就手、負碌上陣

何君堯稱他在1984年畢業於英國州瑪高等教育學院（現安格里亞魯斯金大學），取得榮譽法律學士學位。他說「由於當時英國比較保守，『非我族類』的華人不太受歡迎」，故選擇返回香港執業。有聲音指出，州瑪高等教育學院在合併前只是專上學院，且安格里亞魯斯金大學在1992年才成立，質疑何當年所獲的學位不是學士學位，而是專上教育文憑，亦有人質疑何君堯無法在英國執業，是因為真的受到歧視，還是有其他原因

from wiki

公屋仔同住普通私樓既都已經差好遠

劉鳴煒完美演譯

49.95%靠父母錢
49.95%靠父母學識<唔好睇小
有錢人既眼界/視野/能力/行為係會直接影響仔女
點解成日話窮撚keep住窮, 係因為仔女既視野極大部份都係來自父母

0.1%靠自己

就係呢個研究

所以教育，特別係家教係好撚重要

冇錢 再加 日日家嘈屋閉 又點睇？

成個社會就係比極右資本主義搞壞曬。最後有錢既唔理窮，窮都唔會理自由以外既人，因為自出生以來一直比社會懲罰緊。 係香港冇錢=死咗，試問邊個肯為民主放棄份工。 呢樣野連民主都破壞緊。 所以冇公平社會，冇良好民主可言。

番過好威？

有得揀你都唔會番啦

日經

從前讀書有個同學
佢暑假去律師樓做intern

作為見識少嘅窮撚
就好奇問
律師樓嘅intern通常係邊度申請㗎

佢話：哦..我爹哋介紹㗎⋯⋯

公屋仔要脫貧 大多數都係做醫護 三寶 律師
或者賤格既去做保險 倫敦金 AA
女仔可以嫁人二次投胎
打普通工真係好難脫到貧

屋企有幾十個單位的話，即使小學未畢業都成世唔洗憂

跟你老豆學廚啦
有門手藝

家境對前途最大影響唔係錢
係老豆老母既視野 眼界
細個肯唔肯鼓勵小朋友去學多d野 挑戰自己
當興趣班咁 冇錢出去私人學琴 平平地都仲有音樂事務處(唔知而家仲有冇)
再唔係 跑步游水呢d運動門檻都好低 (比起買鋼琴買球拍果d)
放假究竟係日日鬧佢叫佢響屋企溫書 定係帶佢去博物館 公園體驗多d唔同既野啟發佢思考
呢個先係導致前途既分別
soft skills決定一個人發展既上限 跟你一世

咁絲打你老豆老母都算好好
比著一啲屋企窮到窿
老豆爛賭老母大陸閪唔鳩理啲仔女嘅話
呢種家境先甘

做男仔屋企冇家底條路真係難行好多

sad到
好天真咁問換來好現實嘅答案

一半半 小朋友既時代咩都唔識 咩都想試 見識過有細路既老豆老母屋企成堆書 每日真係會睇 個細路自然會去讀書
個老豆老母係 係咩碰果類人既 又點會出到好既下一代
錢唔一定比到呢d野 不過 搵到錢既人識做呢d/使用到既資源比冇既多咁解
身教係教育中對小朋友最易吸收 但對家長係最難既一項 如果冇家長啟發 就睇有冇運識到有用既朋友 基本上遇唔到叮果一下 細路又唔係天資聰敏 一世就定左形

工程撚

無咩野嘅，條條大路通羅馬，不過你就係香港，人地出世已經係羅馬囉。人地18歲屋企已經有俾2千萬個仔洗，你18歲就俾屋企人逼唔好讀大學出黎打d濕鳩工，仲要差唔多成份糧要俾返屋企。你自己話係香港家境重唔重要喇。

努力都得，日日ot，盡量退休前死鬼咗佢先

窮撚父母 通常生兩三件
有錢家庭 一個夠

一命二運三風水

elephent呀, 識唔識串架你

點解我search到唔一樣

睇下你條路想點行
好似我咁 今年中五，好討厭DSE嗰制度，想去外國讀書
屋企冇錢 咪焗住係香港讀唔鐘意ga，但冇辦法
身邊朋友屋企負擔到，轉頭就去咗外國
我咪眼白白望住佢開開心心